%Darstellung und Format
\documentclass[11pt,a4paper]{article}

%Benötigte Pakete
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage{pdfpages}
\usepackage{tabularx}
\renewcommand{\labelenumi}{\alph{enumi})}
\usepackage{amsmath, amssymb}
\usepackage{ulem}

\usepackage{color}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true}
\renewcommand{\thefootnote}{\alph{footnote}}

%Kopfzeile und Fußzeile
\usepackage{scrpage2} \pagestyle{scrheadings}
\chead{SE HA 5} \ohead{Gruppe F2-15}
\setheadsepline{0.4pt}
\begin{document}
\textbf{Aufgabe 1}\\
a)\\
\begin{flushleft}
\includegraphics[scale=0.5, angle=0]{1a.pdf}
\end{flushleft}
b) C\textsubscript{0}-Test:\\
\\
Minimale Testfälle: 2, da min. 1-mal If-else auftaucht\\
\\
Path1 = (1, 2-3, 4, 6, 7-8, 9, 10-12, 13, 15)\\
Path2 = (1, 2-3, 5, 6, 14, 15)\\
\\
Testfall1 = a > b \& a != b\\
Testfall2 = a=B\\
\\
C\textsubscript{1}-Test:\\
\\
Minimale Testfälle: 3,\\
die 2 Testfälle aus C\textsubscript{0} plus einen weiteren, der die For-schleife mit false abgeht.\\
\\
Somit:\\
Path3 = (1, 2-3, 5, 6, 7-8, 9, 13)\\
Testfall3 = a < b \& (b-a) > 0 \& (b-a) < 1\\
\\
d.h Im Testfall 3 (welcher im übrigen auch nach 4 anstatt 5 ausgelegt werden kann), müssen wir b und a so wählen,
das n zwischen 0 und 1 liegt, weil k in der For-schleife mit 1 anfängt.\\
\\
c) Die (positive) Differenz von a und b sind n.
Als Ausgabe wird \\(n + n-1 + n-2 + n-3 + ... + 1) / n zurückgegeben.
\\
\\
\textbf{Aufgabe 2}\\
a)\\
\begin{flushleft}
\includegraphics[scale=0.7, angle=0]{2a.pdf}
\end{flushleft}
b) $C_0$-Test:\\
\\
Erster Fall: Um Zeile 14 zu erreichen, muss $z=0$ (Zeile 13), dafür $z\geq k$ in Zeile 8, dafür $k=0$ und da $k=x\cdot y$ muss $x,\ y = 0$\\
Path1 = $(1,\ 2,\ 3-5,\ 6,\ 12,\ 13,\ 14,\ 16)$\\
\\
Zweiter Fall: Um Zeile 11 zu erreichen, muss $z=17$ (Zeile 10). Dafür muss $k \geq 17$ (Zeile 8), also etwa $17=1\cdot 17$, $x=1$, $y=17$.\\
Path2 = $(1,\ 2,\ 3-5,\ 6,\ ((7-8,\ 9-10)^{17},\ 11,\ 6)^8,\ 12,\ 13,\ 15,\ 16)$\\
\\
Damit sind alle Knoten abgedeckt.\\
\\
$C_1$-Test:\\
Es fehlen in den vorherigen Tests lediglich die Übergänge von Zeile 7-8 zu 6 und von Zeile 12 zu 3-5.\\
\\
Der Übergang von 12 zu 3-5 kann erreicht werden, wenn z nach einmaligem Durchlaufen der for-Schleife kleiner als $x\cdot y$ ist. Dies geschieht nur, wenn $x\cdot y<17$, also etwa $x\cdot y=3\cdot 6=18$. Dies erweitert den zweiten Fall aus dem $C_0$-Test.\\
Für den Übergang von Zeile 7-8 zu 6 muss $z\geq k$ gelten. Dies ist beim zweiten Durchlauf der do-while-Schleife der Fall. Dieser Übergang wird also ebenfalls durch $x\cdot y=18$ abgedeckt.

Es sind also sowohl für den $C_0$-Test als auch für den $C_1$-Test nur zwei Testfälle nötig.
\\
\textbf{Aufgabe 3}\\
a)
\begin{enumerate}
\item Eingabe besteht nur aus acht Ziffern
\item String aus weniger als acht Ziffern
\item String aus mehr als acht Ziffern 
\item Eingabe von NULL
\item Eingabe von Ziffern, getrennt durch Buchstaben
\end{enumerate}
b)\\
\begin{tabular}{c|c|c|c}
Nr & Eingabe & Äquivalenzklasse & Ausgabe \\
\hline
1 & "12345678" & a & "12-Dezember-5678"\\
2 & "12345" & b & NULL\\
3 & "1234567890" & c & "12-Dezember-5678"\\
4 & NULL & d & NullPointerException\\
5 & "1a2b3c4d5e6f7g8" & e & "12-Dezember-5678"\\
\end{tabular}
\end{document}